# 群同态和正规子群

> 原文:[https://www . geesforgeks . org/group-同态-和-normal-subgroup/](https://www.geeksforgeeks.org/group-homomorphisms-and-normal-subgroup/)

**先决条件:** [集团](https://www.geeksforgeeks.org/groups-discrete-mathematics/)

**同态:**
A 映射(函数) *f* 从一个群 *(G，*)到一个*群 *(G '，+)* 被称为从 *G* 到 *G'* if，*f*(A * b)=*f*(A)*+f*(

**示例–**

1.  函数 f(x)=a <sup>x</sup> 从(R，+)到(R <sub>o</sub> ，*)，这里 R 是所有实数的集合，R <sub>o</sub> 是除 0 以外的所有实数的集合。至于任意 n，m∈R f(n+m)= a<sup>n+m</sup>= a<sup>n</sup>* a<sup>m</sup>= f(n)* f(m)，为同态。

2.  对于循环群 Z <sub>3</sub> = {0，1，2}和带加法的 Z(整数集)，
    函数 f(x)=x mod3 从 Z <sub>3</sub> 到(Z，+)是群同态。

**注*****–***为同态*f:G*→G’

*   *如果 *f* 是单射的(一对一)，那么 *f* 就是*单态*。*
*   **f* 是*外射，*如果 *f* 是外射(到)。*
*   **f* 是自同态，如果*G = G’。**
*   *g '被称为 g 群的同态像。*

***同态相关定理:**
**定理 1–**如果 f 是从一个群(G、*到(G’，+)的同态，并且如果 e 和 e’是它们各自的恒等式，那么
f(e)= e’。f(n <sup>-1</sup> ) = f(n) <sup>-1</sup> ，n∈G
**证明–***

*1.设 n ∈ G，那么 n * e = a = e * a
=>f(n * e)= f(a)= f(e * n)
=>f(n)+f(e)= f(n)= f(e)+f(n)，因为 f 是同态
= > f(e)是 G’中的恒等式
=>f(e)= e’。因此证明了群态射 f 下 G 的恒等式的象就是 G’的恒等式。*

*2.设 n '是 n ∈ G 的逆，那么 a * a ' = e = a ' * a
=>f(a * a ')= f(e)= f(a ' * a)
=>f(a)+f(a ' = e ' = f(a ')+f(a)，因为 f 是同态
= > f(a') = f(a)”。
证明了群态射 f 下 G 的任意元素的逆的像是 G’中 a 的像的逆。*

***定理 2–**如果 f 是群(G、*到群(G '，+)的同态，那么
H 是 G 的子群= > f(H)是 G '的子群。
H’是 G’的子群=>f’(H’)= { x∈G/f(x)∈H’是 G 的子群。*

*证明–
因为 f(H)是 g’和 f(H)的子群≠ ∅，因为 e∈h =>f(e)= e’∈f(h)，其中 e’是 g’中的恒等式。
如果 a '，b' ∈ f(H)，那么 a '+b '∈f(H)
=>H 中存在 a，b 这样 f(a) = a '和 f(b)= b '
=>a '+(b ')' = f(a)+f(b)' = f(a)+f(b ')，因为 f(b)' = f(b')
= f(a * b ')，因为 f 是同态
但 a ∈ H，b '∈H =>a * b '∈H
=>f(a * b ')∈f(H)
=>f(a * b ')= a '+(b ')'∈f(H)。因此，f(H)是 G’的一个子群。*

*2.因为 f(H ')是 g 和 f(H)' ≠ ∅的子群，因为至少 e ∈ f(H')'
如果 a，b ∈ f(H ')，那么 a，b ∈ f(H ')，那么 f(a) ∈ H '和 f(b) ∈ H'
= > f(a) + f(b)' ∈ H，因此 h 是 g 的子群
=>f(a)+h*

***正常子群:**
群( *G* ，*)的一个子群( *N* ，*)称为( *G* ，*)的正常子群如果，对于 g ∈ *G* 和 n ∈ N，我们有 g*n*g <sup>-1</sup> ∈ *N* 。
我们把它写成 H < IG。
T21】示例–*

1.  *群 N=({1}，*)是群 G=({1，-1}，*)的正规子群，因为对于 g=1 和 n= 1，G * N * G<sup>-1</sup>= 1 * 1 *(1<sup>-1</sup>)= 1∈N
    同样，对于 g=-1 和 n=1 这里 g*n*g <sup>-1</sup> =1 ∈ N。*
2.  *群 N=({1，-1}，*)是群 G=({1，-1，I，-i}，*)的正规子群。*
3.  *包含任意 G 群的恒等式元素{e}的群，是 G 的常态*

***注–***

*   *如果 n 是 g 的子群，我们可以说 g*N=N*g ,∀g∈ G，其中 g*N 是 h 的左陪集，N*g 是 h 的右陪集。*
*   *如果一个非阿贝尔群的所有子群都是正规的，则称之为哈密顿**群**。*
*   *对于任何 G 1 组。)G 本身和 2。){e}其中 e 是恒等式元素，称为非正规正规子群，除此之外的两个称为正规群。*
*   *没有适当正规子群的群称为简单群。*
*   *两个正规子群的交集也是正规子群。*
*   *循环群的每个子群都是正规子群。*

***与正规子群相关的定理:**
**定理 1–**阿贝尔群的所有子群都是正规的。
**证明–**
设 N 为任意阿贝尔群 G 的任意子群。
如果 g ∈ G(所以我们也有 g <sup>-1</sup> 作为 G 的逆)和 n ∈ N，那么，G * N * G<sup>-1</sup>=(N * G)* G<sup>-1</sup>，因为 G 是阿贝尔的所以可交换
=n*(g*g <sup>-1】 n ∈ N = > g*n*g <sup>-1</sup> ∈ N，所以 H 是 g 的正规子群</sup>*

***定理 2–**群(g、*的子群(n、*是正规的)当且仅当 g*N*g <sup>-1</sup> = N 对于所有 g ∈ G.
**证明–**
让 n 成为 g 的正规子群，那么，对于每 g ∈ G，n∈n =>g * n * g<sup>-1</sup>∈n
=>g * n * g **g * n * g<sup>-1</sup>⊆n
=>g<sup>-1</sup>* n *(g<sup>-1</sup>)<sup>-1</sup>⊆n，作为 g<sup>-1</sup>∈g .
=>g<sup>-1</sup>* n * g⊆n
=>g *(g***

*根据等式 1 和 2，
g*N*g <sup>-1</sup> =N，∀ g ∈ G*

***反过来–**让 g*N*g <sup>-1</sup> =H，∀ g ∈ G
然后 g * n * g<sup>-1</sup>=>g * n * g<sup>-1</sup>⊆n
=>g * n * g<sup>-1</sup>∈n，为 n ∈ N.
因此，证明了当且仅当 n 是 g 的子集时，*