# 一些重要的数学证明

> 原文:[https://www . geeksforgeeks . org/一些重要的数学证明/](https://www.geeksforgeeks.org/some-important-mathematical-proofs/)

**引言:**
证明是建立数学陈述真理的有效论证。一个证明可以使用定理的假设，如果有的话，假设为真的公理，以及以前证明的定理。利用这些要素和推理规则，证明的最后一步确立了被证明陈述的真实性。但这里我们将主要关注更非正式的证明。

**证明定理的方法:**
为了证明∀x(p(x)–>q(x))形式的定理，我们的目标是证明 p(c)–>q(c)为真，其中 c 是定义域的任意元素，然后应用一个普遍的推广。

**1。直接证明法–**
设，∀x(p(x)–>q(x))，d 为定义域。我们开始选择一个任意的成员，比如 a ∈ D，然后，对于那个 a，我们可以证明，
P(a)–>Q(a)是真的。
P(a)是真的。
那么，通过摩顿斯，Q(a)为真。
然后，根据普遍概括(u，g)的规则，可以得出，∀x(p(x)–>q(x))是真的。

**示例–**

1.  **给出定理的直接证明“如果 n 是奇数，那么 n <sup>2</sup> 就是奇数。”**
    **解–**
    注意，这个定理说明∀n(P(n)–>Q(n))，其中 p(n)是“n 是奇数”，q(n)是“n <sup>2</sup> 是奇数。”根据奇数的定义，得出 n=2k+1，其中 k 是某个整数。我们想证明 n2 是奇数。我们可以对等式 n=2k+1 的两边进行平方，得到一个表示 n <sup>2</sup> 的新等式。这样做的时候，我们发现 n<sup>2</sup>=(2k+1)<sup>2</sup>= 4k<sup>2</sup>+4k+1 = 2(2k<sup>2</sup>+2k)+1。通过奇整数的定义，我们可以得出 n2 是奇整数(它是整数的两倍多一)。因此，我们证明了如果 n 是奇数，那么 n <sup>2</sup> 就是奇数。
2.  **给出直接证明，如果 m 和 n 都是完美正方形，那么 nm 也是完美正方形。**
    **解–**
    假设 m 和 n 是奇数。然后，根据定义，对于某个整数 k，m = 2k + 1，对于某个整数 l，n = 2l + 1。再次注意，我们在 m 和 n 的定义中使用了不同的整数 k 和 l。我们现在将使用它来表明 mn 也是奇数。
    mn = (2k + 1)(2l + 1)根据我们对 m 和 n 的定义
    = 4kl + 2k + 2l + 1 通过扩展括号
    = 2(2kl + k + l) + 1，因为 2 是一个公共因子。
    因此，我们已经表明 mn 具有奇数形式，因为 2kl + k + l 是整数。

**2。间接证明法–**
考虑隐含 p–>q，相当于~ q–>~ p .
为了说明 p–>q 为真，可以说明~ q–>~ p，称为间接证明或对位证明。

**示例–**

1.  **证明如果 n 是整数，3n+2 是奇数，那么 n 是奇数。**
    **解法–**
    对位证明的第一步是假设条件语句的结论“如果 3n+2 是奇数，那么 n 是奇数。”是假的；也就是说，假设 n 是偶数。然后，通过定义一个偶数，n=2k 为某个整数 k，用 2k 代替 n，我们发现 3n+2 = 3(2k) + 2 = 6k + 2 = 2(3k+1)。这告诉我们 3n+2 是偶数(因为它是 2 的倍数)，因此不是奇数。这是对定理假设的否定。因为条件语句的否定意味着假设是假的，所以原始条件语句是真的。我们的对位证明成功了；我们证明了定理“如果 3n+2 是奇数，那么 n 就是奇数。”
2.  **证明如果 n = ab，其中 a 和 b 为正整数，那么 a≤ìn 或 b≤ìn .**
    **解–**
    假设 b > √n 和 a > √n.
    ab > (√n)。(√n) = n
    所以，n ≠ ab。
    通过对位，如果 n=ab，那么 a≤ìn 或者 b≤ìn。

**3。矛盾证明:**
在这种情况下，我们假设结论不成立。然后我们得出一些矛盾。

**示例–**

1.  **通过矛盾给出证明，证明√2 是非理性的。**
    **解–**
    假设√2 是有理数。那么我们可以写成√2 = a/b，其中 a，b 是整数，b 不是零。
    我们还假设该 a/b 简化为最低项，因为这显然可以用任何分数来完成。请注意，为了使 a/b 用最简单的术语来说，a 和 b 不能是偶数。其中一个或两个一定很奇怪。否则，我们可以进一步简化 a/b。
    从等式√2 = a/b 可以得出，2 = a <sup>2</sup> /b <sup>2</sup> ，或者 a <sup>2</sup> = 2 b <sup>2</sup> 。所以 a 的平方是偶数，因为它是某物的两倍。
    由此可知 a 本身也是偶数。为什么呢？因为不可能是奇数；如果 a 本身是奇数，那么 a 也是奇数。奇数的奇数次总是奇数。
    好的，如果 a 本身是偶数，那么 a 是其他整数的 2 倍。在符号中，a = 2k，其中 k 是另一个数。我们不需要知道 k 是什么；没关系。矛盾很快就来了。
    如果在原方程中代入 a = 2k 2 = a<sup>2</sup>/b<sup>2</sup>，这就是我们得到的:
    2 =(2k)<sup>2</sup>/b<sup>2</sup>T28】2 = 4k<sup>2</sup>/b<sup>2</sup>2 * T33】2 * b<sup>2</sup>= 4k<sup>2</sup>这是一个矛盾！！！
    为什么是矛盾？因为我们开始整个过程假设 a/b 被简化为更低的项，现在结果是 a 和 b 都是偶数。我们以矛盾告终；因此，我们最初的假设(即√2 是有理的)是不正确的。所以√2 不能有理。
2.  **利用定理“如果 3n+2 是奇数，那么 n 是奇数”的矛盾给出一个证明。**
    **解–**
    让 3n + 2 为奇数，但 n 不为奇数。那么 n 是偶数，对于某些整数 m
    3n+2
    = 3(2m)+2
    = 6m+2
    = 2(3m+1)
    ⟹3n+2is 偶数，n 可以写成 2m 的形式。这与我们的假设相矛盾。
    因此，n 必须是奇数。
    反过来，设 n 为奇数，那么对于某个整数 m，n 可以写成 2m + 1 的形式，我们假设 3n + 2 为偶数。
    3n+2 = 3(2m+1)+2
    = 6m+5 = 6m+4+1
    = 2(3m+2)+1
    ⟹3 n+2 为奇数。这与我们的假设相矛盾。
    因此，如果 n 是奇数，3n + 2 一定是奇数。

**证明中的错误:**
在构造数学证明时，有很多常见的错误。我们将在这里简要描述其中的一些。

**例–**
**1。这个著名的假设“证明”1 = 2 有什么问题？**
**【证明】:**我们用这些步骤，其中 a 和 b 是两个相等的正整数。

<figure class="table">

| **序列号** | **步骤** | **原因** |
| 1. | a = b | 考虑到 |
| 2. | a <sup>2</sup> = ab | 将(1)的两边乘以 |
| 3. | a<sup>2</sup>–b<sup>2</sup>= ab–b<sup>2</sup> | 从(2)两侧减去 b <sup>2</sup> |
| four | (a-b) (a + b) = b(a-b) | 因子(3)的两边 |
| 5. | a + b = b | 将(4)的两边除以 a–b |
| 6. | 2b = b | 将(5)中的 a 替换为 b，因为 a = b 并简化 |
| 7. | 2 = 1  | 将(6)的两边除以 b |

**解决方案–**
每一步都是有效的，除了第五步，我们将双方除以(a–b)。错误在于(a–b)等于零；只要这个量不为零，用同一个量除一个方程的两边是有效的。

**2。假设你想证明断言–**
让 a，b，∈ Z 其中 a = 1 mod 3，b = 2 mod 3。然后(a + b) = 0 mod 3。

**不正确的证明:**
由于 a = 1 mod 3，Z 中有一个整数 k，所以 a = 3k + 1。由于 b = 2 mod 3，我们可以写出 b = 3k + 2。因此 a + b = (3k + 1) + (3k + 2) = 6k + 3 = 3(2k + 1)，所以(a + b) = 0 mod 3。

**证明中的错误:**
尝试的证明假设 b = a + 1，因为 b-a =(3k+2)—(3k+1)= 1。所以这个证明只对 a 和 b 的有限选择有效。

**一个正确的证明:**
由于 a = 1 mod 3 中有一个整数 k，所以 a = 3k+1。因为 b = 2 mod 3，所以 Z 中有一个整数 n，使得 b = 3n + 2。因此 a+b =(3k+1)+(3n+2)= 3k+3n+3 = 3(k+n+1)，所以(a + b) = 0 mod 3

</figure>